---
title: "Rule 1.6.5"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[1.6](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-1-6)

### Test

[1.6.5](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-1-6-5)

### Description

> Chaque image vectorielle (balise `<svg>`)
> [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information),
> qui nécessite une
> [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image),
> vérifie-t-elle une de ces conditions ?
>
> * Il existe un attribut WAI-ARIA `aria-label` contenant l’
>     [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image)
>     et une référence à une
>     [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image)
>     adjacente.
> * Il existe un attribut WAI-ARIA `aria-labelledby` associant un
>     [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby)
>     faisant office d’
>     [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image)
>     et un autre faisant office de
>     [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).
> * Il existe un attribut WAI-ARIA `aria-describedby` associant un
>     [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby)
>     faisant office de
>     [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).
> * Il existe un
>     [lien ou un bouton adjacent](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-ou-bouton-adjacent)
>     permettant d’accéder à la
>     [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).

#### Technical notes (criterion 1.6)

> Dans le cas du SVG, le manque de support de l’élément `<title>` et `<desc>` par les technologies d’assistance crée une
> difficulté dans le cas de l’implémentation de l’
> [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image)
> de l’image et de sa
> [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).
> Dans ce cas, il est recommandé d’utiliser l’attribut WAI-ARIA `aria-label` pour implémenter à la fois l’
> [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image)
> courte et la référence à
> [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image)
> adjacente ou l’attribut WAI-ARIA `aria-labelledby` pour associer les passages de texte faisant office d’alternative
> courte et de
> [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image).
>
> L’utilisation de l’attribut WAI-ARIA `aria-describedby` n’est pas possible pour lier une image à sa
> [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image)
> par manque de support des technologies d’assistance.
>
> La
> [description détaillée](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image)
> adjacente peut être implémentée via une balise `<figcaption>`, dans ce cas le
> [critère 1.9](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-1-9) doit être
> vérifié (utilisation de `<figure>` et des attributs WAI-ARIA `role="figure"` et `aria-label`, notamment).

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 1.6.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule010605/)
* [Unit test file for rule 1.6.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010605Test.java)
* [Class file for rule 1.6.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule010605.java)


